\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2ab}\Inchoatio{Sic}{ut} unguéntum ópti\MediatioIV{mum}[ ]{in}[ ]{cá}[pite,] quod descéndit in bar\TerminatioIV{bam}[, ]{bar}{bam}[ ]{A}aron.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2abc}\Inchoatio{É}[ ]{co}mo um óleo perfumado na ca\Flexa{be}[ça,] que escorre e vai descendo a\MediatioIV{té}[ ]{à}[ ]{bar}[ba.] Vai descendo até à \TerminatioIV{bar}{ba}[ ]{de}[ ]{A}arão.~\Antiphona},
  {\item \VSup{2c}\Inchoatio{Quod}[ ]{de}scéndit in oram vesti\MediatioIV{mén}{ti}[ ]{e}[ius:] \VSup{3a}sicut ros Hermon, qui descéndit \TerminatioIV{in}[ ]{mon}{tes}[ ]{Si}on.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2d}E vai chegando até à orla do seu \Flexa{man}[to.] \VSup{3ab}É também como o orvalho \MediatioIV{do}[ ]{Her}{mon}[,] que cai suave sobre os mon\TerminatioIV{tes}[ ]{de}[ ]{Si}{ão}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{3bc}\Inchoatio{Quó}{ni}am illic mandávit Dóminus bene\MediatioIV{dic}{\-ti}{\-ó}[\-nem,] et vitam \TerminatioIV{us}{que}[ ]{in}[ ]{sǽ}culum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3cd}\Inchoatio{Pois}[ ]{a} eles o Senhor dá \MediatioIV{su}{a}[ ]{bên}[ção] e a vida pelos sé\TerminatioIV{cu}{los}[ ]{sem}[ ]{fim}.~\Antiphona}
}